[
  {
    "question": "Quelle est la dernière année où la Bretagne était indépendante ?",
    "options": ["2024", "1488", "1492", "1865"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Quelle est la plus petite île bretonne ?",
    "options": ["La Corse", "Belle-île", "l’Ille et Vilaine", "Quéménès"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Quel est le prénom du père de Noan ?",
    "options": ["Michel", "Cédric", "Valentin", "Damso"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Comment s’appelle l’instrument typique breton, souvent confondu avec la cornemuse ?",
    "options": ["La cornemuse", "la clarinette", "la bombarde", "le biniou"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Quelle est la meilleure émission du paf ?",
    "options": ["TPMP", "Salut les terriens", "ENSSATV", "In ze boite"],
    "correctAnswer": 2,
    "note": "ENSSATV LE SANG BRRRRR BANG BANG GRRRR PAH"
  },
  {
    "question": "Qui a gagné la dernière édition de la route du rhum ?",
    "options": [
      "Charles Caudrelier",
      "Brigitte Lecordier",
      "Thomas Ruyant",
      "Manu du 6/9"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "Quelle est la ville ayant le prix au m carré le plus élevé en Bretagne avec 5286 euros/m2 ?",
    "options": ["Rennes", "Vannes", "Saint-Lunaire", "Saint-Grégoire"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Quelle est la meilleure école d’ingé de Bretagne ?",
    "options": ["ENSSAT", "ENIB", "ESIR", "ENSIBS"],
    "correctAnswer": 0,
    "source": "enssat.fr"
  },
  {
    "question": "Dans quelle ville se trouve la forêt de Brocéliande ?",
    "options": ["Brocéliande", "Pontivy", "Lannion", "Paimpont"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Où est née Anne de Bretagne ?",
    "options": ["Rennes", "Nantes", "Orléans", "Lorient"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Dans quelle ville se trouvent les Alignements de Carnac ?",
    "options": ["Carnac", "La Trinité-sur-Mer", "Plouharmel", "Quiberon"],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "Pour quelle raison Pleucadeuc est connu ?",
    "options": [
      "On y trouve les alignements de Carnac",
      "Vald y a fait un concert",
      "son église",
      "c’est la ville des jumeaux"
    ],
    "correctAnswer": 3
  }
]
